1. Опишите своими словами как работает метод forEach.

forеаch создает цыкл, который переберает по очереди все элементы масива, аналогичный метод методу forof, только в forеаch есть еще доступ к индексам элементов масива.


2. Как очистить массив?

-Через цикл forеаch и функции .pop() или .shift(), удалить все элементы масива,
-Через .splice(0) уддалить все элементы от первого до последнего,
-Переназначить переменную масива новым пустым масивом,
-Через length = 0, указать количество нумерованых элементов в масиве равно 0.


3. Как можно проверить, что та или иная переменная является массивом?

Проверить через функцию Array.isArray(), которая выдаст булевое значение.